{
    "question": "Sebuah kapal menyelam hingga kedalaman 500 m di bawah permukaan laut, jika massa jenis air laut 103 kg/m3 dan tekanan udara di permukaan laut diabaikan, besar tekanan yang dialami kapal selam tersebut ....",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ph = 5 x [tex]10^{6}[/tex] Pa</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ph = \u03c1.g.h</p><p></p><p></p><p>Keterangan:</p><p></p><p>Ph : tekanan hidrostatis (N/m3) atau (Pa)</p><p></p><p>\u03c1 : massa jenis zat (kg/m3) = 10^3</p><p></p><p>g : percepatan gravitasi (m/s2) = 10</p><p></p><p>h : tinggi (m) = 500</p><p></p><p>Ph = 10\u00b3 x 10 x 500</p><p>Ph = 5 x [tex]10^{6}[/tex] Pa</p><p></p><p><strong>catatan: penanya menulis massa jenis air laut 103 kg/m3. saya asumsikan penanya salah tulis, mungkin maksudnya 10\u00b3 kg/m\u00b3 alias 1000 kg/m\u00b3.</strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-radio-bekerja-pada-panjang-gelombang-12m-jika-cepat-ramb-340",
            "question": "Sebuah radio bekerja pada panjang gelombang 1,2m. jika cepat rambat gelombang radio 3000 m/s, stasiun radio tersebut bekerja pada frekuensi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3000/1,2 = 2500</p><p>jadi jawabannya 2500hz</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-senter-yang-dinyalakan-terjadi-perubahan-energi-kimia-menjad-610",
            "question": "Pada senter yang dinyalakan terjadi perubahan energi kimia menjadi energi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>menjadi energi cahaya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> tidak ada penjelasan</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-langkah-langkah-metode-ilmiah-berikut1-merumuskan-hipo-332",
            "question": "Perhatikan langkah-langkah metode ilmiah berikut1 merumuskan hipotesis2 identifikasi masalah3 melakukan eksperimen4 observasi5 menyimpulkan eksperimenurutan langakh metode ilmiah yg benar adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>42135</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>langkah awal melakukan metode ilmiah adalah melakukan observasi,lalu mengidentifikasi masalah,kemudian merumuskan hipitesis,lalu melakukan eksperimen untuk membuktikan hipotesa dan terakhir menyimpulkan hasil eksperimen.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-pemanasan-global-di-kutub-adalah-mencairnya-tolong-di-jaw-399",
            "question": "Dampak pemanasan global di kutub adalah mencairnya?    tolong di jawab ohh iya ini tts IPA kls 7 kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Meningkatnya suhu menyebabkan lapisan es di kutub meleleh. Para ilmuwan di Inggris menyatakan bahwa sebanyak 28 triliun ton lapisan es di bumi telah hilang dalam 30 tahun terakhir. Jika ini terus terjadi maka permukaan air laut akan naik secara global.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-kelainan-pada-mata-dan-lensa-yang-digunakan-754",
            "question": "Tuliskan kelainan pada mata dan lensa yang digunakan!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-Miopi (Rabun jauh)</p><p><strong>Lensa </strong><strong>Cekung</strong></p><p>-Hipermetropi (Rabun Dekat</p><p><strong>Lensa </strong><strong>Cembung</strong></p><p>-Presbiopi (Tidak dapat melihat jarak jauh maupun dekat)</p><p><strong>Lensa </strong><strong>Rangkap</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu yaa:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u2022 miopi &gt; rabun jauh &gt; lensa cekung<br>\u2022 hipermetropi &gt; rabun dekat &gt; lensa cembung<br><br><br>Smg membantu!!!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-alat-pengangkat-mobil-memiliki-luas-penampang-kecil-a1-seb-381",
            "question": "Sebuah alat pengangkat mobil memiliki luas penampang kecil a1 sebesar 20 cm2 dan penampang besar a2 sebesar 50 cm2. tentukanlah gaya yang harus diberikan untuk mengangkat mobil 1000 n!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>F1 =  400 N</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Dasar Teori</p><p>Tekanan</p><p>Tekanan yg dialami suatu penampang adalah perbandingan besarnya gaya tekan pada penampang dengan luas penampang, dinyatakan dengan:</p><p>P = F / A</p><p>dimana:</p><p>P = Besar tekanan akibat gaya (N)</p><p>F = Gaya tekan yang dialami penampang (m2)</p><p>A = Luas penampang (m2)</p><p>Satuan tekanan : atm, Pa</p><p>1 atm = 10^5 Pa</p><p></p><p>Hukum Pascal</p><p>Apabila tekanan diberikan kepada fluida dalam ruang tertutup maka tekanan tersebut akan diteruskan oleh fluida ke segala arah dengan besar yang sama.</p><p>Contoh penerapan konsep hukum Pascal ini adalah pada dongkrak hidrolik.</p><p>Konsep :     P1 = P2</p><p>               F1/A1 = F2/A2</p><p>Jika penampang berbentuk lingkaran, maka</p><p> A= \u03c0r^2 = 1/4\u03c0d^2</p><p>sehingga, berlaku :</p><p>                  F1/r1^2 = F2/r2^2</p><p>                  F1/d1^2 = F2/d2^2</p><p>dimana:</p><p>F1 = gaya/beban pada penampang 1 (N)</p><p>F2= gaya/beban pada penampang 2 (N)</p><p>A1 = luas penampang 1 (m2)</p><p>A2 = luas penampang 2 (m2)</p><p>r1 = jari-jari penampang 1 (m)</p><p>r2:= jari-jari penampang 2 (m)</p><p>d1 = diameter penampang 1 (m)</p><p>d2 = diameter penampang 2 (m)</p><p>Diketahui</p><p>a1 = 20 cm2</p><p>a2 = 50 cm2 </p><p>F2 = 1 000 N </p><p>Ditanya</p><p>Gaya yang diberikan</p><p>Penyelesaian</p><p>F1/a1 = F2/a2</p><p>F1/20 = 1 000/50</p><p>F1 =  400 N</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-yang-dialami-gas-pada-ruangan-tertutup-pada-volume-tetap-d-339",
            "question": "Proses yang dialami gas pada ruangan tertutup pada volume tetap disebut...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>aku ga tau ajarin dong</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>gatau</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kamu-hanya-mempunyai-cukup-uang-untuk-membeli-satu-lensa-untuk-ka-547",
            "question": "Kamu hanya mempunyai cukup uang untuk membeli satu lensa untuk kamera kamu. Jelaskan tipe lensa apakah yang akan paling berguna!    Tolong bantu jawab yaaa soalnya besok terakhir dikumpulkan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lemsa prima</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau slh.....</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-bumi-menyusut-menjadi-setengah-semula-namun-massanya-tetap-883",
            "question": "Jika bumi menyusut menjadi setengah semula namun massanya tetap, maka massa benda-benda yang ada di permukaan bumi adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Gajsiwkhakwbjsjshsuwmhshs</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karna begitu sulit untuk di jawab </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perasan-jeruk-nipis-termasuk-zat-932",
            "question": "Perasan jeruk nipis termasuk zat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>termasuk zat campuran zat asam</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>air perasan jeruk nipis adalah zat senyawa yang mengandung asam, dan memiliki PH lebih dari 7.</strong></p><p></p><p><strong>Semoga </strong><strong>membantu </strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>vitamin c</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena mempunyai zat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}